\section*{Acknowledgements}
First and foremost, I would like to express my deep gratitude to Adam Lagiň, whose PhD project on developing a high-pressure cell provided the foundation and motivation for this thesis. His continuous support, insightful discussions, and valuable guidance greatly contributed to refining and completing my research. I am also especially thankful for the many coffee breaks we shared, helping me clear my mind and maintain perspective.

\vspace{0.5cm}

I would also like to thank Jiri Pavelec for his patient and thoughtful guidance, particularly regarding the structure, scope, and objectives of this thesis. His careful advice and clarity significantly improved my work.

\vspace{0.5cm}

Finally, my sincere thanks go to my physics professors Franz Klammler and Wilfried Burgstaller, whose excellent teaching sparked my curiosity and passion for physics, motivating my decision to pursue a path of becoming a physicist.

\blankpage

% LTeX: language=de-DE
\section*{Danksagung}
Zuallererst möchte ich Adam Lagiň meinen tief empfundenen Dank aussprechen, dessen Doktorarbeitsprojekt zur Entwicklung einer Hochdruckzelle die Grundlage und Motivation für diese Arbeit bildete. Seine kontinuierliche Unterstützung, wertvollen Diskussionen und hilfreichen Ratschläge haben maßgeblich zur Verfeinerung und Fertigstellung meiner Forschung beigetragen. Besonders dankbar bin ich außerdem für die vielen gemeinsamen Kaffeepausen, die mir halfen, den Kopf freizubekommen und den Überblick zu bewahren.

\vspace{0.5cm}

Weiterhin möchte ich mich herzlich bei Jiri Pavelec für seine geduldige und sorgfältige Betreuung bedanken, insbesondere hinsichtlich der Struktur sowie der Ziele und des Umfangs dieser Arbeit. Seine klaren Ratschläge und seine Geduld haben meine Arbeit wesentlich verbessert.

\vspace{0.5cm}

Schließlich gilt mein aufrichtiger Dank meinen Physikprofessoren Franz Klammler und Wilfried Burgstaller, deren hervorragende Lehre meine Neugier und Begeisterung für die Physik geweckt und meinen Entschluss gestärkt hat, den Weg zum Physiker einzuschlagen.
\blankpage
